При моделировании электрических сетей учитвываются следующие основные явления

\begin{itemize}
\item Активные сопровротивления
\item Емкости  оборуования
\item Индуктивности оборудования
\item Магнитные связи
\item Насыщение магнитопроводов и потоки рассеянья
\end{itemize}

Моделируются переходные процессы при комутации оборуования пуске, останове двигателей, развороте генераторов.